當談到交配時，條紋貓鼬(Mungos mungo)喜歡把東西留在家裡。 貓鼬，貓鼬和螞蟻，哦，天哪! 為什麼有些動物在家族中都保持交配|海倫·湯普森| 2014年12月29日|每日野獸 
 雄性和雌性主要負責交配，而年輕的下屬只偶爾繁殖。 貓鼬，貓鼬和螞蟻，哦，天哪! 為什麼有些動物在家族中都保持交配|海倫·湯普森| 2014年12月29日|每日野獸 
 與表親或兄弟交配比冒著生命危險與一個外人交配要安全得多。 貓鼬，貓鼬和螞蟻，哦，天哪! 為什麼有些動物在家族中都保持交配|海倫·湯普森| 2014年12月29日|每日野獸 
 無論如何，有越來越多的人進化交配儀式，而不是基於喝醉。 所有的成年潮人都在玩孩子的遊戲|Daniel Genis | 2014年6月29日|DAILY BEAST 
 考慮到它們的交配過程可以持續70個小時，它們的臥室——嗯，洞穴——表現似乎相當令人印象深刻。 Charlotte Lytton, 2014年4月20日，每日野獸 
 如果你正在覺醒，我毫不懷疑你會發現不止一種親和力; 那只是交配本能。 祖先|格特魯德阿瑟頓 
 當貓頭鷹拍打著翅膀，發出求偶的叫聲和叫聲時，就像噪音的泡沫從寂靜的河流中升起。 大象卡莉|丹·戈帕爾·穆克吉 
 由無意識的心理動機而不是優生因素決定的交配。 禁忌與遺傳學:梅爾文·摩西·奈特，伊娃·洛瑟·彼得斯，菲利斯·瑪麗·布蘭查德 
 因此，她嫁給一個男人，除了把自己嫁給一個真正的伴侶之外，別無其他動機。 《加州女孩》愛德華·埃爾德里奇 
 許多昆蟲通常被認為是不同的物種，但實際上是同一種族的雄性和雌性在尋找配偶。 愛的自然哲學|人頭馬·德·古爾蒙